# Front-end Training - Level 1
Tìm hiểu về HTML, CSS, JavaScript + jQuery cơ bản, Bootstrap, Photoshop, Git cơ bản

## Mục tiêu
- Thực tập sinh hiểu được cơ bản về HTML, CSS, JavaScript + jQuery cơ bản
- Làm quen với các tool: Browser Dev Tools, Photoshop, [PicPick](http://ngwin.com/picpick)
- Sử dụng Git để gửi bài tập cho mentor

## Tài liệu
- [w3schools](w3schools)
- [JavaScript](http://javascript.info/)
- [Cắt PSD ra HTML, CSS](https://www.izwebz.com/video-tutorials/tu-psd-sang-html/)
- [Git cơ bản](https://backlog.com/git-tutorial/)

## Tuần 1
- [HTML](https://www.w3schools.com/html/)
  - [HTML basic](https://www.w3schools.com/html/default.asp)
  - [HTML forms](https://www.w3schools.com/html/html_forms.asp)
  - [HTML5](https://www.w3schools.com/html/html5_intro.asp)

## Tuần 2
- CSS
  - [CSS introduction](https://www.w3schools.com/css/css_intro.asp)
  - [Syntax](https://www.w3schools.com/css/css_syntax.asp)
  - [How To](https://www.w3schools.com/css/css_howto.asp)
  - [Colors](https://www.w3schools.com/css/css_colors.asp)
  - [Background](https://www.w3schools.com/css/css_background.asp)
  - [Borders](https://www.w3schools.com/css/css_border.asp)
  - [Margin](https://www.w3schools.com/css/css_margin.asp)
  - [Padding](https://www.w3schools.com/css/css_padding.asp)
  - [Height and Width](https://www.w3schools.com/css/css_dimension.asp)
  - [Box Model](https://www.w3schools.com/css/css_boxmodel.asp)
  - [Outline](https://www.w3schools.com/css/css_outline.asp)
  - [Text](https://www.w3schools.com/css/css_text.asp)
  - [Fonts](https://www.w3schools.com/css/css_font.asp)
  - [Links](https://www.w3schools.com/css/css_link.asp)
  - [Lists](https://www.w3schools.com/css/css_list.asp)
  - [Tables](https://www.w3schools.com/css/css_table.asp)
  - [Display](https://www.w3schools.com/css/css_display_visibility.asp)
  - [Max width](https://www.w3schools.com/css/css_max-width.asp)
  - [Position](https://www.w3schools.com/css/css_positioning.asp)
  - [Overflow](https://www.w3schools.com/css/css_overflow.asp)
  - [Float](https://www.w3schools.com/css/css_float.asp)
  - [Inline block](https://www.w3schools.com/css/css_inline-block.asp)
  - [Align](https://www.w3schools.com/css/css_align.asp)
  - [Combinators](https://www.w3schools.com/css/css_combinators.asp)
  - [Pseudo-classes](https://www.w3schools.com/css/css_pseudo_classes.asp)
  - [Pseudo-elements](https://www.w3schools.com/css/css_pseudo_elements.asp)
  - [Opacity](https://www.w3schools.com/css/css_image_transparency.asp)
  - [Units](https://www.w3schools.com/css/css_units.asp)
  - [Specificity](https://www.w3schools.com/css/css_specificity.asp)
  - [Selectors](https://www.w3schools.com/cssref/css_selectors.asp)
  - [Box Sizing](https://www.w3schools.com/css/css3_box-sizing.asp)
  - [Flexbox](https://www.w3schools.com/css/css3_flexbox.asp)
  - [Rounded Corners](https://www.w3schools.com/css/css3_borders.asp)
  - [Shadow](https://www.w3schools.com/css/css3_shadows.asp)
  - [Animations](https://www.w3schools.com/css/css3_animations.asp)
  - [Transitions](https://www.w3schools.com/css/css3_transitions.asp)
  - [Normalize](https://necolas.github.io/normalize.css/)
 - [Bootstrap](https://getbootstrap.com/docs/4.1/getting-started/introduction/)
  - [Layout](https://getbootstrap.com/docs/4.1/layout/overview/)
  - [Components](https://getbootstrap.com/docs/4.1/components/alerts/)

## Tuần 3
- [JavaScript](http://javascript.info/)
  - [Introduction](http://javascript.info/getting-started)
  - [JavaScript Fundamentals](http://javascript.info/first-steps)
  - [Objects: the basics](http://javascript.info/object-basics)
  - [Data types](http://javascript.info/data-types)
  - [Advanced working with functions](http://javascript.info/advanced-functions)
  - [Objects, classes, inheritance](http://javascript.info/object-oriented-programming)
  - [Error handling](http://javascript.info/error-handling)
- jQuery
  - [jQuery introduction](https://www.w3schools.com/JQuery/default.asp)
  - [Effects](https://www.w3schools.com/JQuery/jquery_hide_show.asp)
  - [jQuery HTML](https://www.w3schools.com/JQuery/jquery_dom_get.asp)
  - [Traversing](https://www.w3schools.com/JQuery/jquery_traversing.asp)

## Tuần 4
- Chrome Dev Tools
  - [Inspect element & style](https://developers.google.com/web/tools/chrome-devtools/inspect-styles)
  - [Console](https://developers.google.com/web/tools/chrome-devtools/console/)
- [Photoshop](https://www.izwebz.com/video-tutorials/tu-psd-sang-html/)
  - Nắm được tool cơ bản của Photoshop như select, slice, color picker
  - Export ảnh ra dạng web
- [PicPick](http://ngwin.com/picpick)
- [W3 Validator](https://validator.w3.org/) to validate HTML
- [caniuse](http://caniuse.com/) để xem tương thích của các feature mới
- Git
  - [Git Basics](https://backlog.com/git-tutorial/what-is-git/)
  - [Git Collaboration](https://backlog.com/git-tutorial/using-branches/)
  - Pull Request Flow: Khi làm xong add account người hướng dẫn là Reviewer và Assignee ([Ví dụ](http://prntscr.com/mkyggj)), khi người hướng dẫn review xong, nếu có lỗi sẽ set Assignee cho thực tập sinh, khi thực tập sinh làm xong lại set Assignee cho người hướng dẫn; lặp lại bước này đến khi không có lỗi
- Tập cắt một file PSD dựa trên starter kit
